Пусть есть последовательность чисел 
a0, a1, a2, ..., aNN -> infinity, aN -> -1
Описать решение следующей задачи (аналогично описанию на уроке):
Вывести количество локальных минимумов:
ai - локальный минимум, если 
ai-1 > ai < ai+1
46
23 -> локальный минимум
55
120
33 -> локальный минимум
400
21 -> локальный минимум
500
Ответ: 3

Считать -> а

localB=10000
localC=0
countLocalMin=0

    ПОКА  а != -1
               ЕСЛИ  (а > localB 	И  localB <localC)
                countLocalMin +1
    localC=localB
    localB=a
    Считать -> а

Вывести -> countLocalMin

Каждый цикл проверяется, что переменная localB меньше переменной “а” и меньше переменной localC. Если условие истинно, то к переменной countLocalMin добавляем 1. После чего переменной localC присваиваем значение localB, а переменной localB значение переменной “a” для проверки в следующем цикле.  
 
#1
a=46
localB =10000
localC=0
(46>10000<0) = ЛОЖЬ
countLocalMin = 0
localC=10000
localB=46

#2
a=23
localB =46
localC=10000
(23>46<10000) = ЛОЖЬ
countLocalMin = 0
localC=46
localB=23

#3
a=55
localB =23
localC=46
(55>23<46) = ИСТИНА
countLocalMin = 1
localC=23
localB=55

Итд.